<b>雪天行车技巧 顺着侧滑方向轻打方向盘</b>

下雪不光要提防着地面上的冰和积雪，还要时刻小心着擦肩而过的车辆和行人。另外，这两年机动车驾驶员快速增加，新手上路，一定要多加留心。东风本田汽车诚通店售后经理陈正凡昨日为广大车主支招，告诉你一些雪天行车技巧。

<font color=#dd1100>多走直线</font>

在有冰的路面上行驶，要走直线，不要轻易变道。不得不超车时，也要与被超车保持足够的安全距离。

<font color=#dd1100>不猛加速</font>

冰面行车踩油门要轻，保持匀速，不要猛踩油门猛加速。

<font color=#dd1100>顺着侧滑方向轻打方向盘</font>

遇到车辆侧滑时，应顺着侧滑方向轻打方向盘，待车身回正后，再轻踩刹车减速，直到完全控制住车辆。

<font color=#dd1100>停车时雨刷最好竖起来</font>

停在室外雨刷最好竖起来。

如果清晨出门发现雨刷器被雪水或结霜粘在挡风玻璃上的话，千万不要用热水直接冲洗，这样容易使车窗因为温度变化而炸裂、雨刷器变形。正确的方法是将空调开至热风，吹风模式旋转到“挡风玻璃”挡，一会儿工夫雨刷器将自然化开。此外，专家建议，在用完车后，将车门打开通风，等车内的温度降至与车外的温度差不多时（大概也就是1分钟时间），用雨刷将挡风玻璃上的雪水再刷一下，这时候关门锁车，第二天早晨只要把挡风玻璃上的积雪扫除，雪下面没有冰。另外，往玻璃上倒凉水能清除冰壳，且不会对玻璃造成损伤。

<font color=#dd1100>夜间停车避开水坑</font>

夜间停车更要避开坑洼有水的地方，否则轮胎有被冻住的可能。

<font color=#dd1100>适时更换发动机防冻液</font>

及时更换润滑油机油，气候发生变化之后，润滑油的黏度也会随之发生变化，一般会加剧机件的磨损，从而使发动机等重要机件受到不同程度的破坏。专家建议要尽快更换冬季润滑油。

<font color=#dd1100>部门应对</font>

洒水：气温2℃以下，桥面禁止洒水

目前城管部门已准备好400吨盐，准备撒到路面防冻防滑。长沙市城管局副局长曾庆安昨表示，全市城管共2万余人全部待命，随时准备上路铲雪除冰。针对低温时段洒水车洒水可能导致的路面结冰，该局负责人表示，根据规定，冬季气温在2℃以下，所有桥面（含立交桥）禁止冲水；气温在0℃以下，全市所有道路禁止冲洒水。记者龙源 通讯员杨人

过桥：如果结冰，浏阳河钢便桥将铺麻袋或封桥 为防止雨雪天气带来重大交通事故，长沙市交警部门已启动冰雪恶劣天气应急预案。对于市民关注的浏阳河钢便桥，开福区交警大队副大队长贾畅表示，如晚上钢便桥结冰，交警将加班封桥铺麻袋。“因为钢便桥不像别的道路可以撒盐除冰，钢会被盐腐蚀。”贾畅介绍，如连续几天结冰，交警只能采取封桥措施。